<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Главная страница on My New Hugo Site</title><link>https://example.org/</link><description>Recent content in Главная страница on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Огненные недра</title><link>https://example.org/posts/2024/4/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/2024/4/</guid><description>&lt;!--
Огненные недра
До связи
-->
&lt;h2 id="физика--экзамен">Физика — экзамен
&lt;/h2>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/4/%d0%bc%d0%b5%d0%bc%d1%87%d0%b8%d0%ba%d0%b8/%d1%87%d0%b5%d1%80%d0%ba%d0%b0%d0%b7%d0%b0%d1%8f%d1%86.jpg"
loading="lazy"
alt="черказаяц"
>&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Черкассова Ольга Алексеевна&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 2 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Как проходит зачёт и что важно: Ольга Алексеевна смотрела на посещаемость (кстати, она очень хорошо запоминает людей, которые ходили к ней на пары), также на сданые лабы, и если там более менее что-то было, то ставила зачёт. Заходишь-даешь_зачетку-берешь_&lt;em>билет-садишься&lt;/em> писать (лекциями, насколько помним, пользоваться можно было). Пишешь билет, потом идёшь в порядке очереди захода (как, например, на истории), желательно с билета не читать, а говорить своими словами, лишь изредка поглядывая, также еще дает решить задачу (вроде одну), сдаешь ей сразу в счет подкрепления своего ответа (объяснять ничего не нужно было по ней, просто она смотрит правильность и засчитывает). Если не получилось ответить, то просила сесть, подумать ещё, ответить на доп вопрос, иными словами, пыталась вытягивать.&lt;/p>
&lt;h2 id="введение-в-специальность--дифференцированный-зачёт-экзамен">Введение в специальность — дифференцированный зачёт (=экзамен)
&lt;/h2>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/4/%d0%bc%d0%b5%d0%bc%d1%87%d0%b8%d0%ba%d0%b8/%d1%85%d1%83%d0%b4%d0%be%d0%b6%d0%bd%d0%b8%d0%ba.webp"
loading="lazy"
alt="я хотел стать художником"
>&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Грецова Анастасия Павловна&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 2 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Дифференцированный зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Экзамен по этому предмету представляет собой обычное выступление с рефератом и презентацией, прямо как в школе. Собственно, полушкольная атмосфера здесь отнюдь не спроста. Дело в том, что&amp;hellip; читать далее&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>На защите будет присутствовать комиссия, в состав которой кроме непосредственно Грецовой могут войти ещё несколько преподов. Не бойтесь их, они не кусаются, если только в вашей презентации нет белого шрифта на чёрном фоне.&lt;/p>
&lt;p>На консультации вас могут изнасиловать, но всё ради вашего же блага.&lt;/p>
&lt;p>Дополнительное же задание открывает для вас огромный творческий простор. Как правило, в рамках него многие делают брошюры и печатают пару копий, чтобы раздать комиссии. Можно также подготовить инфографику или даже представить пет-проект.&lt;/p>
&lt;p>В целом не сильно переживайте за этот предмет, вы просто потренируете навык публичных выступлений и презентаций. Постарайтесь быть оригинальными, но в рамках своих возможностей.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/4/%d0%bc%d0%b5%d0%bc%d1%87%d0%b8%d0%ba%d0%b8/comission.webp"
loading="lazy"
alt="комиссия была поражена его ответом… читать далее"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="современные-информационные-технологии--воспитательная-беседа-зачёт">Современные информационные технологии — &lt;strike>воспитательная беседа&lt;/strike> зачёт
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Михаил Андреевич Чернигин&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация во 2 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Вам выдадут программу зачёта, состоящую из трёх блоков: латех, терминал и гит. Нужно подготовиться по вопросам и решить парочку практических задачек (они будут в программе).&lt;/p>
&lt;p>Затем вы зайдёте в аудиторию (пачками, разберётесь с этим на месте) по количеству рассадочных мест. Преподаватель раздаст билеты, по 3 вопроса в каждом. У вас будет примерно 10-15 минут на подготовку, после чего вы подходите к свободному преподавателю и начинаете беседу по вашим вопросам. Достаточно хоть сколько-нибудь подробно объяснить то, как вы мыслите, после чего вам поставят зачёт.&lt;/p>
&lt;p>Будет достаточно заметно, сочиняете ли вы или действительно готовы. В любом случае, если не смогли ответить с первого раза, то это не беда, досдача будет. У нас было примерно 8 досдач.&lt;/p>
&lt;p>Главное не переживайте и не бойтесь, валить точно никто не будет.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>«У меня выпал билет, в котором были вопросы про git stash, библиографию LaTeX и работу с потоками. На первые два вопроса я ответил отлично, на третьем случился затуп (я тогда был виндузятником) и я прям при преподавателе (вместе с ним) залез в man почитать. По итогу мы вместе пришли к ответу, так что если вы где-то затупили, то это не страшно, вас попробуют навести на мысль» — Роберт&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>«Я после этого собирался в компьютер и написал текст для зачёта, но потом увидел, что он не работает. Я попробовал ещё раз и увидел, что он не работает даже в текстовом режиме. Потом я спросил материалы и увидел, что они не работают даже в текстовом режиме. На этом я был смущён, поэтому я забыл о том, что можно зачётить в компьютере, а не через текстовый режим. В конце концов, я попробовал ещё раз и увидел, что он работает, но всё ещё не работает в текстовом режиме. Я попробовал ещё раз и увидел, что он работает, но всё ещё не работает в текстовом режиме. Я попробовал ещё раз и увидел, что он работает, но всё ещё не работает в текстовом режиме. Я попробовал ещё раз и увидел, что он работает, но всё ещё не работает в текстовом режиме. Я попробовал ещё раз и увидел, что он работает, но всё ещё не работает в текстовом режиме. Я попробовал ещё раз и увидел, что он работает, но всё ещё не работает в текстовом режиме. Я попробовал ещё раз и увидел, что он работает, но всё ещё не работает в текстовом режиме.» — Нейронка в VSCode, где писался этот гайд.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>«Одним из вопросов у меня были перечисления в латехе. Их всего 3: два обычных (нумерованное и ненумерованное), а третье какое-то странное, которое примерно нигде не используется. Я ответил про обычные, но третье я совершенно не знал. Тогда я честно ответил, что существует еще третий вид, который ни я, ни кто другой никогда не использует. Тогда принимающий преподаватель (не буду раскрывать его имя) подумал и сказал: &amp;ldquo;Знаешь, я тоже не помню, как оно используется, давай дальше&amp;rdquo; — и задал следующий вопрос» — Артём&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="информационные-технологии-и-программирование--экзамен">Информационные технологии и программирование — экзамен
&lt;/h2>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/4/%d0%bc%d0%b5%d0%bc%d1%87%d0%b8%d0%ba%d0%b8/%d0%b4%d0%be%d1%81%d0%b4%d0%b0%d1%82%d1%8c.webp"
loading="lazy"
alt="здравствуйте а работы досдать можно"
>&lt;/p>
&lt;p>Всё как в прошлом семестре и в принципе как всегда у Ивановой. У большинства будут автоматы, остальные без особых затруднений сдадут экзамен.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Я подготовил ответы на 12 билетов, сворованных у других студентов. Иванова с этого люто кекнула и поставила отл. — Даня&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Ботайте деревья, их потом будет много (посади или посадят), да и в целом по возможности постарайтесь получше погрузиться в те темы, что были пройдены. Эта базвовая база, с которой начинается программирование, такое знать надо.&lt;/p>
&lt;h2 id="математический-анализ--экзамен">Математический анализ — экзамен
&lt;/h2>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/4/%d0%bc%d0%b5%d0%bc%d1%87%d0%b8%d0%ba%d0%b8/%d0%ba%d0%be%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d0%b8%d1%82%d1%8c.webp"
loading="lazy"
alt="преподы по внешнему виду могут определить, кто ботал всю ночь, а кого нужно валить"
>&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Сахно Людмила Владимировна&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 2 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Сам экзамен пройдёт как в 1 семестре: вам раздадут билеты с двумя вопросами по теории, а также задачи на частную производную, несобственный интеграл и что-то с рядом (абсолютная и условная сходимость). Если вы сдали коллоквиум, то из теории пишете только второй вопрос.&lt;/p>
&lt;p>В случае спорной оценки вам также могут предложить беседу, по которой эта самая оценка и будет определена.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>«Экзамен у нас прошёл достаточно сумбурно, но получилось так, что у меня была просто завалена практическая часть билета. Людмила Владимировна сказала, что моя оценка колеблется между «хорошо» и «отлично», и что я могу пойти на беседу. Меня отговаривали все одногруппники, часть теории я вообще не знал, а сама Людмила Владимировна сказала, что я могу и вовсе понизить оценку. Тем не менее, живём один раз, поэтому я решил попробовать. По итогу вывел с нуля доказательство теоремы, от которой даже формулировку нормально не помнил, решил несложный интеграл, в котором ошибся на самом экзамене и меня отпустили с отличной оценкой. Мораль такая: если вы хоть сколько-нибудь уверены в своих знаниях — попробовать стоит, особенно когда спор идёт между «удовлетворительно» и «хорошо». Если вы действительно хоть как-то озаботились ознакомлением с программой экзамена, то бояться беседы точно не стоит» — Роберт&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Не бойтесь ничего, Людмила Владимировна ещё никого не валила&lt;/p>
&lt;h2 id="история-россии-mdash-экзамен">История России &amp;amp;mdash экзамен
&lt;/h2>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/4/%d0%bc%d0%b5%d0%bc%d1%87%d0%b8%d0%ba%d0%b8/%d0%b7%d0%b0%d0%b9%d1%86%d0%b5%d0%b2.jpg"
loading="lazy"
alt="я пидорас"
>&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зайцев Максим Вячеславович&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 2 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>История Советского Союза подходит к концу, как и история во втором семестре. Скорее всего, Максим Вячеславович уже сказал вам, как будет проходить экзамен, но мы тоже расскажем.&lt;/p>
&lt;p>Вы приходите к назначенному времени с методичкой и атласом (&lt;em>лол, что, у нас не было такого&lt;/em>) и стоите около аудитории. Зайцев заходит в аудиторию первым и никого не впускает. &lt;em>Вероятно он ходит по рядам и проверяет парты на наличие подготовленных шпор&lt;/em>. В это время вы должны определить 5-6 человек, которые зайдут первыми.&lt;/p>
&lt;p>М.В. выходит и забирает с собой этих героев. Вы заходите в аудиторию, кладёте вещи (если есть) на последнюю парту и выстраиваетесь в очередь. На столе преподавателя уже разложены билеты, но прежде чем их взять, вам нужно будет отдать атлас и методичку Зайцеву, дабы он проверил, что вы в них не подложили квантовый компьютер, который поможет вам на экзамене. После этого вы выбираете билет, говорите номер и садитесь туда, куда вам скажет М.В.&lt;/p>
&lt;p>В билете 2 вопроса: из первой и последней половины программы.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Мне попались &amp;ldquo;Становление тоталитаризма и культ личности Сталина&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Внешняя политика РФ в 90-е&amp;rdquo; — Артём&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Зайцев сам выбирает, когда вас вызвать отвечать, но на ответ есть в среднем минут 20-25. Можете пойти отвечать раньше, если готовы. Вы можете зачитывать то, что успели написать, можете рассказывать наизусть, &lt;del>читать стихи&lt;/del>. Зайцев будет смотреть либо на вас, либо в потолок и &lt;strong>ОЧЕНЬ&lt;/strong> внимательно слушать. Если ему что-то не понравится, то он может сразу задать уточняющий вопрос, может остановить, если рассказываете совершенно не то, или попросить не отклоняться от вопроса, если вы пытаетесь подменить вопрос. Он также может сказать &amp;ldquo;Достаточно&amp;rdquo; и попросить перейти к следующему вопросу (такое было).&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Главное не поддаваться всепоглощающему страху от его взгляда во время ответа. Он слышит ваш дрожащий голос, видит выступающий на лбу пот, он ощущает превосходство и начинает давить.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Иногда он уже определился с оценкой, уже записывает её в зачётку, но не останавливает вас и продолжает слушать.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>«Меня позвали отвечать через 25 минут, при этом второй вопрос я успел написать только процентов на 70-75. Я начал зачитывать &amp;ldquo;Становление тоталитаризма&amp;rdquo;, который я подготовил хорошо. Лайфхак: иногда смотрите на преподавателя, когда что-то рассказываете, чтобы показать, что вы не списали, а реально знаете материал. Я готовил эту тему на одну из практик и читал дополнительные источники, поэтому сумел на экзамене во всех подробностях вспомнить репрессии против Орджоникидзе. Это точно было огромным плюсом.&lt;br>
Первый вопрос я зачитал полностью, и Зайцев стал слушать второй. Я надеялся, что он меня остановит, пока я не дошел до конца, но он молчал. Я дочитал вопрос и выдавил из себя только: &amp;ldquo;Всё&amp;hellip;&amp;rdquo;. М.В. помолчал секунд 5, потом отдал зачётку и сказал &amp;ldquo;Идите&amp;rdquo;. Получил отлично, но было страшно» — Артём&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="математическая-логика-и-теория-алгоритмов--экзамен">Математическая логика и теория алгоритмов — экзамен
&lt;/h2>&lt;p>&lt;em>да не съест вас дед&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/4/%d0%bc%d0%b5%d0%bc%d1%87%d0%b8%d0%ba%d0%b8/%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%be%d0%bb%d1%8c%d0%b2%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0.png"
loading="lazy"
alt="страх детства №416"
>&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Молчанов Владимир Александрович&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 2 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Да&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Перед экзаменом Владимир Александрович скинет старостам табилцу, в которой напротив фамилий будут проставлены автоматы, а также отдельно будет отмечен балласт, чьи конспекты будут проверяться особенно тщательно.&lt;/p>
&lt;p>Если у вас автомат и вы согласны с этой оценкой, вы приходите в день экзамена, показываете конспекты, даёте зачётку и уходите со счастливым лицом. Лекции проверяются дотошно, поэтому хорошей идеей будет выделить билеты в конспеках. Пользуйтесь стикерами.&lt;/p>
&lt;p>Брать конспекты у старших не ввариант: Молчанов иногда переставляет темы местами и может догадаться, что конспекты прошлогодние (=чужие в его понимании). Поэтому наши пдфки годятся только для бота и повторения.&lt;/p>
&lt;p>В противном случае вы попадаете на самый сложный экзамен этого семестра. Вам дадут 2 билета теории и задачу из второй контрольной (резолютивные выводы). Практику тщательно проверяют и задают по ней дополнительные вопросы. За адекватный ответ на теорию вы получите дополнительные вопросы, за неадекватный — ещё больше дополнительных вопросов. Владимир Александрович любит спрашивать машину Тьюринга и ещё 1-2 вопроса, но стоит быть готовым ко всему.&lt;/p>
&lt;p>Бояться не стоит, некоторые даже умудрялись спидранить матлог на хор и даже отл. Если вы действительно заслуживаете отла, всё обязательно получится. Нужно заботать метод резолюций, выучить все билеты и проникнуться машинами Тьюринга.&lt;/p>
&lt;p>Точно не стоит пытаться списать на экзамене, это приведёт к страшному дизреспекту, если не к моментальной пересдаче. Важно понимать, что фатально и то, и другое и оно того не стоит. Надейтесь на Божью помощь, верьте в себя и ботайте.&lt;/p></description></item><item><title>Суровая весна</title><link>https://example.org/posts/2024/3/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/2024/3/</guid><description>&lt;!--
Суровая весна
Гайд на второй семестр
-->
&lt;h2 id="физика--зачёт">Физика — зачёт
&lt;/h2>&lt;blockquote>
&lt;p>Вы думали, что она закончится в школе? Наивные)&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Ольга Алексеевна Черкасова&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Да&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="лекции">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>Обычные лекции, на которых Ольга Алексеевна показывает презентации. Основной задачей является их конспектирование, в особенности рисунков (графиков) и формул. Параллельно она рассказывает и объясняет то, что изображено на слайде. Именно в объяснениях Ольги Алексеевны содержится 70% ответа на любой вопрос зачёта или экзамена, однако конспектировать их &amp;mdash; задача со звёздочкой: Черкасова говорит довольно быстро.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Если на лекциях задавать вопросы по теме, то в конце семестра можно получить 5 дополнительных баллов&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Иногда на лекциях (4 раза за семестр) в конце пары она будет давать самостоятельные работы на 10-15 минут. Такие работы состоят из ~10 вопросов, часть из которых тестовые, а часть &amp;mdash; физические задачи, для которых, правда, нужно написать только ответ. Времени очень мало, поэтому думать нужно очень быстро. Списывание Ольга Алексеевна видит, но относится к нему лояльно.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Ах да, самое интересное: вы не будете решать задачи, которые предлагаются в самостоятельных работах. Максимум на лекции промелькнёт формула, по которой эта задача решается.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="реферат">Реферат
&lt;/h3>&lt;p>Почти в самом начале семестра вам отправят список тем для реферата. Вы распределяете их между собой (по одной теме на человека), а затем староста отправляет список группы с выбранными темами Черкасовой. Можно выбрать собственную тему для реферата, если она как-то соотносится с тем, что вы проходите в этом семестре. Другими словами, нужно подойти к Ольге Алексеевне и согласовать с ней собственную тему. Затем до 31 марта вам нужно написать реферат минимум на 20 страниц. Звучит не сложно, но кегль шрифта &amp;mdash; 12. Писать придётся много. Если отправить позже, то реферат принят не будет, и вы потеряете 10 баллов.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Ольга Алексеевна смотрит не на ваше время отправки реферата, а на время, когда он ей пришёл, поэтому если отправили 31 марта в 23:59:59, а пришёл он ей 1 апреля 00:00:01, то можете распрощаться с баллами. Не затягивайте отправку.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Если же реферат вы отправили, то в течение пары дней, или даже часов, Ольга Алексеевна может отправить вам правки к нему, на исправление которых даётся 2 недели, то есть до 14 апреля.&lt;/p>
&lt;h3 id="защита-реферата">Защита реферата
&lt;/h3>&lt;p>В конце семестра, те, кто отправил реферат, могут его защитить. Это значит, что вы готовите презентацию, выделяете из своего реферата самое важное и укладываете всё это в 5-7 минутное устное выступление перед ПИ/ФИИТом. Если вашу тему брал кто-то из группы ФИИТа, то вы объединяетесь и выступаете совместно. После выступления отвечаете на вопросы своих одногруппников и Ольги Алексеевны и получаете до 5 баллов.&lt;/p>
&lt;h3 id="практика-лабораторки">Практика (лабораторки)
&lt;/h3>&lt;p>Практика будет проходить в 3 корпусе (&lt;em>это тот, который на углу Большой Казачьей и Университетской&lt;/em>). За семестр вам нужно выполнить и отчитать 5 лабораторных работ, за которые можно получить 25 баллов. Но, если вы отчитываете до 1 мая 4 работы, то получаете все 25 баллов и можете не делать пятую работу.
В аудитории во время пары будет находиться пару лаборантов, к которым можно обратиться, если вы не понимаете, как сделать работу или у вас что-то не получается. Иногда вы получите помощь&amp;hellip; иногда нет&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>А иногда потратите пару на прослушивание лекции про то, почему математики не существует&amp;hellip;&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Сами лабы это какая-то работа на экспериментальной установке, снятие результатов эксперимента, внесение их в таблички и небольшие расчёты по уже готовой формуле.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Отлично&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>90 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Хорошо&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>71 &amp;mdash; 89&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Удовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>51 &amp;mdash; 70&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неудовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 50&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="материалы">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>Алюминий, медь, олово&amp;hellip; а, учебные&amp;hellip; будут позже.&lt;/p>
&lt;h2 id="введение-в-специальность--зачёт-с-оценкой">Введение в специальность — зачёт с оценкой
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Грецова Анастасия Павловна&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>1 семестр&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт с оценкой&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Введение в специальность &amp;mdash; это действительно классный предмет, который призван познакомить вас с тем спектром профессий и компаний, в которых вы можете работать, отучившись на программной инженерии.
У этой пары нет практик, лишь пару заданий на семестр, так что можно отдохнуть и расслабиться.&lt;/p>
&lt;h3 id="лекции-1">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>На каждую пару приходит приглашённый гость из какой-то компании и рассказывает о том, из чего состоит его работа в компании и по специализации в целом. Это могут быть и бекенд разработчики, и тестировщики, и 1С-ники. Задавайте им вопросы, потому что это прекрасная возможность узнать детали работы из первых уст. Посещаемость оценивается, 14 баллов.&lt;/p>
&lt;h3 id="глоссарий">Глоссарий
&lt;/h3>&lt;p>Это задание на семестр. Вам нужно записывать всякие IT-словечки, которые употребляют гости на лекциях, а затем давать им объяснение. Таким образом к концу семестра у вас должен получиться &amp;ldquo;словарик&amp;rdquo; из 50-70 слов, который нужно будет прикрепить на курсе. За него даётся 15 баллов.&lt;/p>
&lt;h3 id="реферат-1">Реферат
&lt;/h3>&lt;p>Ещё одно задание на семестр. По выбранной теме, которая является какой-то IT-отраслью или IT-специальностью вам нужно подготовить реферат. В течение семестра, вроде бы раза 3, Анастасия Павловна проверит ваши рефераты, если они были загружены на курс, и отправит правки, которые нужно сделать, если хотите максимальный балл. Само собой, желательно иметь загруженный реферат к моменту первой проверки, о времени которой вы сможете спросить саму Анастасию Павловну. Реферат оценивается в 30 баллов&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Если темой реферата является IT-специальность, например, мобильный разработчик, то очень желательно в реферате провести анализ рынка, рассказать о том, насколько профессия перспективна, и сколько на текущий момент имеется вакансий этой специальности.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Как и в физике, после сдачи реферата следует его защита, однако тут отказаться от защиты нельзя, она обязательная. Защищаться вы будете так же с презентацией, с ответами на вопросы, но оценивать вас будет не только Анастасия Павловна, но и еще пару приглашённых человек. В наш год ими были Батраева и Миронов, вероятно у вас тоже будет кто-то из них. Время защиты жестко ограничено, если не укладываетесь &amp;mdash; вас прерывают. Сам реферат, как и его защита, чем-то похожи на курсовую работу, о чём Грецова вам так же скажет. За защиту можно получить 21 баллов. Презентация которую вы будете показывать, оценивается ещё в 10 баллов.&lt;/p>
&lt;h3 id="доп-задание">Доп. задание
&lt;/h3>&lt;p>Это какая-то творческая работа, связанная с темой реферата. Что именно &amp;mdash; не уточняется и отдаётся вам на воображение. Это может быть кроссворд, рисунок, видео, коллаж, брошюра, телеграмм бот и т.п. Желательно согласовать это задание с Грецовой, чтобы она точно его оценила.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-1">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Отлично&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>985 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Хорошо&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>75 &amp;mdash; 84&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Удовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>60 &amp;mdash; 74&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неудовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 59&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h2 id="алгебра-и-геометрия--зачёт">Алгебра и геометрия — зачёт
&lt;/h2>&lt;p>&lt;strong>Вы же помните, что у вас другой преподаватель по алгебре и геометрии? Мы расскажем, как было у нас, но скорее всего у вас всё будет иначе, будьте внимательны.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Алия&amp;#769; Владимировна Буку&amp;#769;шева&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 2 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="лекции-2">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>Стандартные лекции. Всё как и в 1 семестре. Просто качайте респект, на зачёте он может вам помочь, так как практику за семестр оценивает&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h3 id="практика">Практика
&lt;/h3>&lt;p>&amp;hellip;Валерий Евгеньевич Новиков. Человек со своеобразным подходом. Главное — не сталкивайтесь с ним лбами ни в какой форме. Тогда ваше общение будет достаточно успешным&lt;/p>
&lt;p>На практике объясняет достаточно понятно, главное их посещать и внимательно слушать. Активность приветствуется, но приготовьтесь, что скорее всего вы будете просто марионеткой у доски.&lt;/p>
&lt;p>В течении семестра будет 2 контрольных работы, их выполнение будет оценено и предоставлено Алие Владимировне. Она же на основании вашего зачёта и оценок Валерия Евгеньевича выставит вам оценку.&lt;/p>
&lt;p>Также не забываем, что иногда Алия Владимировна будет выкладывать домашки на курсе. Она их проверит. И если у вас их не будет к моменту проверки на практике, то их &lt;strong>&lt;em>жизненно необходимо&lt;/em>&lt;/strong> донести на зачёт, иначе будет плохо (проверено нашим одногруппником — он ходил их досдавать).&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-2">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачтено&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неачтено&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="материалы-1">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>Абоба&lt;/p>
&lt;h2 id="информационные-технологии-и-программирование--экзамен">Информационные технологии и программирование — экзамен
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Анна Сергеевна Ивано&amp;#769;ва&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 2 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт+экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Да&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="лекции-3">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>Материал этого семестра — простейшие алгоритмы и простейшие структуры данных. Теоретический материал, необходимый для выполнения практик, будет лежать на курсе рядом с заданиями. Местами текст сумбурный, а листинги с опечатками, но это настолько популярная тема, что в интернетах полно видео о каждой структуре данных или о какой-то сортировке.&lt;/p>
&lt;h3 id="практика-1">Практика
&lt;/h3>&lt;p>Всё как и всегда — выполняете лабу, отчитываете на практиках, получаете баллы. Они суммируются и формируют вашу оценку на экзамене. А для получения зачёта и допуска на сам экзамен нужно сдать все лабораторные работы.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-зачёт">Разбалловка (зачёт)
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачтено&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Сданы все лабораторные работы&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неачтено&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>В ином случае&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="разбалловка-экзамен">Разбалловка (экзамен)
&lt;/h3>&lt;p>Она какая-то сложная, зависит от баллов на курсе СГУ. Впрочем, получить «отлично» не составит никакого труда, если вы сдадите все лабы вовремя или с не самым большим опозданием. А даже если и с опозданием, то на экзамене можно добрать недостающих баллов. А он: во-первых, элементарный, а во-вторых, его элементарно списать.&lt;/p>
&lt;p>В общем, расслабьтесь, помимо информатики у вас будет ещё много интересного на сессии :)&lt;/p>
&lt;h3 id="материалы-2">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>Абоба&lt;/p>
&lt;h2 id="история-россии--экзамен">История России — экзамен
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Максим Вячеславович За&amp;#769;йцев&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 2 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="лекции-4">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>Стандартные лекции. Всё как и в 1 семестре. Вы будете разбирать XX век, причём достаточно подробно — таких же подробных ответов он будет ждать на экзамене :)&lt;/p>
&lt;h3 id="практика-2">Практика
&lt;/h3>&lt;p>Аналогично 1 семестру, вы готовите какое-то выступление. Практики лучше не пропускать, а то может не хватить баллов на желаемую оценку.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-3">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Отлично&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>86 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Хорошо&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>66 &amp;mdash; 85&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Удовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 65&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неудовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 50&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="материалы-3">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>Абоба&lt;/p>
&lt;h1 id="mit">mit
&lt;/h1>&lt;h3 id="лекции--практики">Лекции &amp;amp; Практики
&lt;/h3>&lt;p>Материалы данного предмета являются одними из самых полезных для дальнейшего успешного обучения в вузе и не только. На этой дисциплине вам расскажут про:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>латех&lt;/strong> (на нём пишутся все курсовые и дипломы на нашем факультете),&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>терминал,&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>гит&lt;/strong> (будет занятным послушать преподавателя о том, как мёрджить ветки и вести совместные проекты).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Кстати, о преподавателе, официально предмет ведёт Никита Рыданов — студент со второго курса магистратуры, который может быть знаком вам со студсовета или студенческих клубов разработки (скр). Однако на протяжении нескольких лет материал читался ещё Андреем Гущиным и Михаилом Чернигином — ребятами, обучающихся на нашем факультете и состоящих в скр.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>учите-гит-это-мастхэв&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>У вас будут чередоваться неделя лекций и неделя практик, однако это формальности, вы всегда сможете задать интересующие вопросы, а сами пары больше похожи на лекции-дискуссии, с долей практических заданий.&lt;/p>
&lt;h3 id="практика-домашка">Практика (домашка)
&lt;/h3>&lt;p>А теперь перейдём к настоящей практике: в течение семестре на course.sgu вам необходимо выполнять задания из трёх блоков (всё те же латех, терминал и гит), а в конце ждёт интересный совместный проект по созданию игры и взаимодействию через гитхаб.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>на курсе есть пасхалки;)&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="материалы-4">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>абобабобабоба&lt;/p>
&lt;h2 id="и-всё">И всё?
&lt;/h2>&lt;p>Конечно нет. У вас всё также остаются предметы, такие как физкультура или иностранный язык. Но они буквально повторяют сценарий первого семестра (спойлер: они останутся такими же и далее)&lt;/p></description></item><item><title>Боевое крещение</title><link>https://example.org/posts/2024/2/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/2024/2/</guid><description>&lt;!--
Боевое крещение
Гайд на первую сессию
-->
&lt;h1 id="пришло-время-боевого-крещения">Пришло время боевого крещения
&lt;/h1>&lt;p>Расписание экзаменов доступно на старом сайте универа: &lt;a class="link" href="https://old.sgu.ru/schedule/knt/do/151#session" target="_blank" rel="noopener"
>https://old.sgu.ru/schedule/knt/do/151#session&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Или на новом: &lt;a class="link" href="https://sgu.ru/schedule/knt/do/151#session" target="_blank" rel="noopener"
>https://sgu.ru/schedule/knt/do/151#session&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1 id="зачёты">Зачёты
&lt;/h1>&lt;h2 id="введение-в-учебный-процесс">Введение в учебный процесс
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Ку&amp;#769;дрина Елена Вячеславовна&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>1 семестр&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Вы про него забыли, а он про вас помнит&amp;hellip; Для получения зачёта нужно выполнить 3 отработки (думаю, вы уже в курсе), а также 4 несложных задания на курсе. И то, и другое вы получили от старосты. Лучше сделать их сразу как только они откроются, так как по этому предмету &lt;strong>реально получить незачёт&lt;/strong>. Случаи были даже на нашем потоке.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>сделали 3 отработки + тест&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Незачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>очевидно, не сделали&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h2 id="русский-язык-и-культура-речи">Русский язык и культура речи
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Надежда Геннадьевна Шаповалова&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>1 семестр&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Условия зачёта абсолютно не ясны, чётких разбалловок нет, программы зачёта нет, НИЧЕГО НЕТ!!!!!!!&lt;/p>
&lt;p>Ладно, нагнитаем, расслабьтесь. У нас для получения зачёта достаточно было посетить 1 лекцию. Это не было официальным условием, просто единственный не зачёт не пришёл ни на одну пару, а самый низкий балл с зачётом был как раз у студента с 1 посещением.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-1">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Незачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h2 id="физическая-культура">Физическая культура
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Кудрина Елена Вячеславовна&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>6 семестров&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Надо закрыть сколько-то галочек (вам говорили точно) и, как мы поняли, вы ещё должны были сдать реферат.&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Получили n галочек + реферат&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Незачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>очевидно, не получили n галочек || не сдали реферат&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h2 id="основы-российской-государственности">Основы Российской Государственности
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Кондукторова Надежда Александровна&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>1 семестр&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Надеемся, у всех были автоматы)&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Китайские дети?&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Аэсъоаьэ этьэыв чц ювьщбэр ьоечэьоъкьэсэ юяэущбо Туыэсяогчн, щэбэяйш пйъ яоцяопэбоь р яуцвъкбобу буаьэсэ аэбявтьчёуабро Яэпуябо Ауясуурчёо ч Ьотухтй Оъущаоьтяэрьй, щчбошащчу тубч тэъхьй пйъч юэаборънбкан&amp;hellip;.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-2">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Незачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h2 id="информационные-технологии-и-программирование">Информационные технологии и программирование
&lt;/h2>&lt;p>Зачёт вы получаете, если набрали нужное количество баллов за задачки на курсе и, вроде как, сдали все задачи (то есть необязательно получать за задачи полный балл, но обязательно именно сдать их).&lt;/p>
&lt;p>Сдать задачи преподавателю есть возможность и в день зачета, но настоятельно не рекомендуем оттягивать до этого момента, потому что в день зачета будет кошмарная толкучка из таких же студентов.&lt;/p>
&lt;p>На всякий случай уточняем, что зачёт является по сути своей &lt;em>допуском к экзамену&lt;/em>. Да-да, по инфопроге вас ещё и экзамен ждёт ;-P&lt;/p>
&lt;h2 id="английская-языка">Английская языка
&lt;/h2>&lt;p>В первом семестре это три предмета по цене одного (такая акция только для переводчиков!)&lt;/p>
&lt;h3 id="иностранный-язык">Иностранный язык
&lt;/h3>&lt;p>Этот зачёт ставит ваш преподаватель по практике (для любой группы), требования у всех разные, но зачётные задания нужно все обязательно отчитать. Кто-то разрешает отчитывать долги и в день зачёта, но зачем вам оно…&lt;/p>
&lt;p>Если ты не переводчик, то на этом гайд по английской языке для тебя всё.&lt;/p>
&lt;h3 id="практический-курс-иностранного-языка">Практический курс иностранного языка
&lt;/h3>&lt;p>Именно так называются ваши практики в будущем дипломе переводчика. Это то же самое, что и предыдущий предмет, оба зачёта проставит один и тот же преподаватель одновременно. Напомни ему об этом, если он поставит только один зачёт. Должно быть ДВА.&lt;/p>
&lt;h3 id="введение-в-языкознание">Введение в языкознание
&lt;/h3>&lt;p>Та самая переводческая лекция с Диной Алексеевной. Зачет ставит она на последней паре (или пораньше), нужно раздобыть зачетки к этому моменту. Для зачета нужно было ходить на лекции и сдать пару домашек. Если не получилось, то вас попросят сделать задания на курсе и пройти тест на 100 вопросов…&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d1%8f%d0%b7%d1%8b%d0%ba%d0%be%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5/%d0%b2%d1%81%d0%b5.pdf" >Сдать тест по языкознанию поможет простой советский&amp;hellip;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1 id="экзамены">Экзамены
&lt;/h1>&lt;h2 id="матанализ">Матанализ
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Людмила Владимировна Сахно&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>3 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="разбалловка-3">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Отлично&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>90 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Хорошо&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>80 &amp;mdash; 89&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Удовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>64 &amp;mdash; 79&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неудовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 63&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Посещение лекций&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>10 баллов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Активность на практиках&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0, но респект!&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Контрольная работа&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2024/25 баллов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Коллоквиум&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2024/20 баллов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Дополнительные задания&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>5 баллов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Экзамен&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>40 баллов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Свои актуальные баллы вы узнаете на консультации, а на экзамене к ним добавится ещё максимум 40. В случае, если у вас прокачан респект от Сахно, она может накинуть пару баллов, если будет не хватать до оценки получше, но не следует на это уповать.&lt;/p>
&lt;p>Вас рассадят по аудитории, после чего по очереди каждый подойдёт к Людмиле Владимировне и вытянете билет с теоретическими вопросами в обмен на вашу зачётку. Номер белета она запишет в книжечку, поэтому, если вдруг махнётесь, завтра не приходите.&lt;/p>
&lt;p>Экзамен состоит из двух теоретических вопросов (по темам коллоквиума и по остальной программе соответственно) и блока практических заданий (производные, пределы и вроде интегралы, но это не точно).&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Производную решить обязательно&lt;/em>! Проверьте пару раз. Людмила Владимировна считает это базированной базой, ошибка карается пересдачей вне зависимости от ответов на остальные вопросы.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Роберт: на самом деле, за ошибку в производной вас, конечно, не отправят на пересдачу. Всё зависит от рода ошибки: если вы осчитались, то Людмила Владимировна вам это простит. Но если вы фундаментально не понимаете что такое производная или (ещё хуже!) допустили ошибку, применив не ту или неправильную формулу&amp;hellip;. тут могут быть серьёзные вопросы к тому как вы написали экзамен в целом!&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Если у вас сданный коллоквиум (&amp;gt;=7 баллов), то вы освобождаетесь от первого теоретического вопроса (а это половина экзамена!) и пишете ответ только на второй. Пишете всё, что знаете. На тройку достаточно формулировок, на 4 и 5 нужно хотя бы одно доказательство. Можно и больше доказательств, но за это бонусы не полагаются, разве что дополнительный респект. На решение экзамена даётся достаточно времени, чтобы не торопиться.&lt;/p>
&lt;p>После завершения экзамена вы можете погулять где-нибудь или зайти в пекарню, пока ваши работы проверяются. Через несколько часов вас соберут снова и раздадут зачётки. Бывает такое, что Людмила Владимировна попросит кого-то остаться. Эти кто-то &amp;mdash; люди со спорными баллами или очевидными ошибками в билете, с ними Сахно пообщается лично. Она задаст вам вопросы и попробует вытянуть на оценку получше.&lt;/p>
&lt;p>Списывать не рекомендуется. В методичке встречаются ошибки, а ещё списывание хорошо палится по формулировкам, которые вы используете: они слишком правильные) И то, и другое приводит к очевидным мыслям. А если хотите списать, но не полностью, то, чтобы что-то поменять, надо что-то понимать, иначе выйдет ерунда.&lt;/p>
&lt;h3 id="материалы">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d0%bc%d0%b0%d1%82%d0%b0%d0%bd/%d0%ad%d0%ba%d0%b7%d0%b0%d0%bc%d0%b5%d0%bd_%d0%be%d1%82%d0%b2%d0%b5%d1%82%d1%8b.pdf" >📄 Методичка от Дани&lt;/a>
&lt;em>вам всё нейронки генерят, а дед сам писал&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d0%bc%d0%b0%d1%82%d0%b0%d0%bd/CalcExam.pdf" >📄 Методичка от Жени Мангасаряна&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d0%bc%d0%b0%d1%82%d0%b0%d0%bd/Obraztsy_zadach_na_ekz_1_sem.pdf" >📄 Контрольная работа&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="алгебра-и-геометрия">Алгебра и геометрия
&lt;/h2>&lt;p>&lt;strong>С этого семестра меняется преподаватель по алгебре и геометрии, у вас Алии Владимировны больше нет. Мы расскажем, как было у нас, но скорее всего у вас всё будет иначе, будьте внимательны.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Алия&amp;#769; Владимировна Буку&amp;#769;шева&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2024/2 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>По большей части, Алия Владимировна на экзамене будет смотреть на ваш фактический ответ и уровень респекта, который можно повысить на практиках. Она полагается на своё настроение и душевность ваших ответов. Каждую группу делят на подгруппы и для каждой подгруппы определяют время, к которому нужно подходить.&lt;/p>
&lt;p>Запускают в аудиторию по этим подгруппкам, раздают билеты с теоретическими вопросами (практики на экзамене нет), в каждом по 2024/2 вопроса, вы какое-то время пишете, после чего сдаете листы Букушевой. После этого можно ненадолго выйти из кабинета, если вам нужно.&lt;/p>
&lt;p>Букушева всё это дело быстренько проверяет, после чего начинается вторая часть экзамена для потенциальных ударников и отличников. В качестве помощника у Букушевой может сидеть ещё один преподаватель, но у нас такого не было. Сама Букушева обычно даёт доказательство о существовании и единственности комплексных чисел, которое прямо при ней придется писать на листочке, а также блок практических заданий. Алия Владимировна поощряет упорство. Ваши тьюторы просидели максимум до 6,5 часов, пытаясь решить свои практики. Мы получили посттравматический синдром: пришли на первый-второй потоки, но видели все вплоть до последнего, куда Букушевой были отправлены арабы и прочие студенты с высоким шансом пересдачи.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-4">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Отлично&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>86 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Хорошо&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>76 &amp;mdash; 86&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Удовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 75&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неудовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="материалы-1">Материалы
&lt;/h3>&lt;!-- Раньше тут была ссылка на эту локальную папку "алгем", но Hugo не умеет работать прям с папками из файлов, поэтому так -->
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/danilasar/pi-materials/tree/master/1%20%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/%D0%B0%D0%BB%D0%B3%D0%B5%D0%BC" target="_blank" rel="noopener"
>📄 Много всего&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="теоретическая-информатика">Теоретическая информатика
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Александр Сергеевич Иванов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>1 семестр&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>При хорошем раскладе проходит как компьютерный тестик на курсе. При плохом (или если вы отлетели на пересдачу) – как личная беседа с Ивановым. Выжить на этой беседе представляется сложным.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Примерная цитата: &amp;laquo;Если вы считаете, что компьютер не прав и занизил вам оценку, то на личной беседе я докажу, что компьютер не прав и завысил вам оценку&amp;raquo;&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Из поколения в поколение студентами формировался список ответов на задания, которые, как наши предки выяснили, берутся из одного банка задач и особо не отличаются (если только с Ивановым что-нибудь не случится и он не захочет привнести чего-то свеженького). Все материалы прилагаются, но мы настоятельно рекомендуем почитать и осмыслить лекции, в жизни всякое бывает&amp;hellip; может даже на матлоге пригодится)&lt;/p>
&lt;p>В тесте помимо теоретических вопросов есть практические задания по типу построения обратного/дополнительного кодов или чего-то на код Хемминга, но ничего критичного. Главное повторите практику, потренируйтесь.&lt;/p>
&lt;p>После экзамена Иванов быстренько проверяет ответы на некоторые вопросы, которые мудл не обрабатывает автоматически, и выставляет оценки в зачётки.&lt;/p>
&lt;p>Тьюторы наших тьюторов, наши деды и ваши прадеды, начертили схему передвижения Иванова по аудитории, можете принять во внимание. Мы её работоспособность проверить не смогли, потому что в наш год Иванов заболел и вместо него за студентами присматривал лично Сергей Владимирович, а это смерти подобно для любого списывальщика.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/2/%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%bd%d1%84%d0%b0/%d0%bc%d1%83%d0%b2%d1%8b_%d0%bc%d1%83%d0%b2%d1%8b.webp"
loading="lazy"
alt="Схема передвижения Иванова"
>&lt;/p>
&lt;p>Доступ на другие сайты на время теста закрывается программно. Пересылать себе ответы в лс на курсе &amp;mdash; ужасная идея. Большой брат следит за вами.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-5">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Отлично&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>86 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Хорошо&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>76 &amp;mdash; 86&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Удовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 75&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неудовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="материалы-2">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%bd%d1%84%d0%b0/TI_Test_Zadania.pdf" >📕 Единый реестр вопросов и ответов&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%bd%d1%84%d0%b0/TI_exam.odt" >📕 Материалы от ваших туторов&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%bd%d1%84%d0%b0/%d0%a2%d0%98.apkg" >📕 Анки-карточки&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%bd%d1%84%d0%b0/TI_exam_2.odt" >📕 Программа нашего экзамена&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="информатика-и-программирование">Информатика и программирование
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Анна Сергеевна Иванова и другие&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2024/2 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен (лекции) + зачёт (практика)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Где-то в середине января (в ближайшие дни) Иванова может написать вам на курсе про итоговый тест, не пропустите этот момент.&lt;/p>
&lt;p>За тест можно залутать 100 мудловских баллов. Игнорировать тест не надо даже если достаточно баллов. В тесте будут вопросы по теории за пройденный семестр, прилагаем их в материалах. Все варианты при этом немного отличаются. Поскольку тест пишется из дома, пользоваться можно любыми материалами. Собственно, это политика Анны Сергеевны по жизни, вы и на контрольных в аудиториях что угодно можете достать, от шпаргалок до книг и ноутбуков.&lt;/p>
&lt;p>На зачёт нужно закрыть все блоки с задачами на курсе. Исходите из того, что автоматов за экзамен нет, но это не факт. Разбалловка могла поменяться, но достаточно будет сдать вовремя все задачи и написать контрольную работу и итоговый тест. У нас и наших туторов система получилась примерно такая:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/2/%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d0%b0/%d0%b2%d1%81%d1%91.webp"
loading="lazy"
alt="Алгоритм сдачи экзамена"
>&lt;/p>
&lt;p>Нашим туторам, вашим бабушкам, Иванова предлагала при достаточном количестве баллов согласиться на тройку и получить её. А вот у нас уже предложение было более щедрое, Анна Сергеевна наградила многих из нас автоматами за хорошую успеваемость в среднем по группе. В целом это самый дефолтный экзамен. Берете билет, садитесь, пишете, потом отвечаете устно. Будьте смелыми, берите несколько билетов, если уверены в своих силах: вообще нужно брать один, но Иванова не возбраняет нарушение этого правила, а предмет к этому весьма располагает.&lt;/p>
&lt;h3 id="материалы-3">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d0%b0/Itogovy_test_Attempt_review.pdf" >📄 Итоговый тест&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d0%b0/%d0%98%d0%bd%d1%84%d0%be%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d0%b0-%d0%98%d1%82%d0%be%d0%b3.apkg" >📄 Анки-карточки&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d0%b0/vopros_1.pdf" >📄 Программа нашего экзамена&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/2/%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d0%b0/infprog_examen.docx" >📄 Полезный вордовский файл&lt;/a>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="с-новой-гойдой-и-счастливого-рождества">С новой гойдой и счастливого Рождества!
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/2/%d0%b3%d0%be%d0%b9%d0%b4%d0%b0.png"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;">&lt;code class="language-rust" data-lang="rust">&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#66d9ef">use&lt;/span> std::io;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#66d9ef">fn&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">main&lt;/span>() {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#66d9ef">for&lt;/span> i &lt;span style="color:#66d9ef">in&lt;/span> &lt;span style="color:#ae81ff">0&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">..=&lt;/span>&lt;span style="color:#ae81ff">3&lt;/span> {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#66d9ef">for&lt;/span> j &lt;span style="color:#66d9ef">in&lt;/span> &lt;span style="color:#ae81ff">0&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">..=&lt;/span>&lt;span style="color:#ae81ff">5&lt;/span> {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#a6e22e">println!&lt;/span>(&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;КИТАЙСКИЕ ДЕТИ ЛЮБЯТ УМНОЖЕНИЕ!&amp;#34;&lt;/span>)
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> }
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> }
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>}
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div></description></item><item><title>Курс молодого бойца</title><link>https://example.org/posts/2024/1/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/2024/1/</guid><description>&lt;!--
Курс молодого бойца
Гайд на первый семестр
-->
&lt;h1 id="учёба">Учёба
&lt;/h1>&lt;h2 id="алгебра-и-геометрия--экзамен">Алгебра и геометрия — экзамен
&lt;/h2>&lt;p>&lt;strong>С этого семестра меняется преподаватель по алгебре и геометрии, у вас Алии Владимировны не будет. Мы расскажем, как было у нас, но скорее всего у вас всё будет иначе, будьте внимательны.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Алия&amp;#769; Владимировна Буку&amp;#769;шева&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="лекции">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>Стандартные лекции. На курсе будет файл с теорией к экзамену от тьютора наших тьюторов, Жени Мангасаряна, а также приложим наши билеты. Но лучше пишите всё сами, потому что материал и билеты от года к году могут меняться.&lt;/p>
&lt;p>Что реально важно — садитесь на первые парты. Это относится &lt;strong>ко всем предметам&lt;/strong>! Во-первых, у Алии Владимировны достаточно тихий голос. Во-вторых, у вас есть характеристика — &lt;strong>респект&lt;/strong>, и некоторые преподаватели (в том числе и Алия Владимировна) обращают на неё внимание.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Респект&lt;/strong> — это персональная, неформальная оценка студента. Чем выше респект, тем лучше отношения с преподавателем и тем выше вероятность повысить оценку на экзамене, получить дополнительное время к дедлайну и другие плюшки.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>По большей части, Алия Владимировна на экзамене будет смотреть на ваш фактический ответ и уровень респекта, который можно повысить на практиках.&lt;/p>
&lt;h3 id="практика">Практика
&lt;/h3>&lt;p>Выходите к доске, решаете задачи. Если вы забудете какой-то шаг в алгоритме или что-то другое, то Алия Владимировна поможет (если это что-то не совсем глупое). Чем чаще выходите к доске, тем лучше!&lt;/p>
&lt;p>Иногда Алия Владимировна будет выкладывать домашки на курсе. Она их проверит. Возможно не на ближайшей практике, возможно и не на практиках вовсе, но она &lt;strong>&lt;em>проверит их&lt;/em>&lt;/strong>! Если у вас их не будет к моменту проверки на практике, то их &lt;strong>&lt;em>жизненно необходимо&lt;/em>&lt;/strong> донести на экзамен. Прикинуться не собой и сделать вид, будто забыл принести конспекты, не получится.&lt;/p>
&lt;p>Ближе к концу семестра пройдёт контрольная работа (у нас она была на сессии). Вариант приложен. Там ничего сложного, на итоговую оценку особо не влияет (по крайней мере у нас). Про экзамен расскажем в конце семестра.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Отлично&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>86 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Хорошо&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>76 &amp;mdash; 86&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Удовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 75&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неудовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="материалы">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/1/%d0%b0%d0%bb%d0%b3%d0%b5%d0%bc/1_sem-question_answers_2.pdf" >📄 Материалы Евгения Мангасаряна&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/1/%d0%b0%d0%bb%d0%b3%d0%b5%d0%bc/%d0%9f%d1%80%d0%be%d1%81%d0%ba%d1%83%d1%80%d1%8f%d0%ba%d0%be%d0%b2.pdf" >📕 Учебник Проскурякова по практике&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/1/%d0%b0%d0%bb%d0%b3%d0%b5%d0%bc/c%d0%be%d0%bb%d1%8f%d0%bd%d0%ba%d0%b0.docx" >📕 Наши билеты к экзамену&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/1/%d0%b0%d0%bb%d0%b3%d0%b5%d0%bc/kr.png" >📄 Вариант контрольной работы&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="математический-анализ--экзамен">Математический анализ — экзамен
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Людмила Владимировна Сахно&amp;#769;?&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>3 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;blockquote>
&lt;p>Мы не уверены, что именно Людмила Владимировна будет вести у вас предмет. Поэтому данная информация может потерять актуальность.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="лекции-1">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>Обязательно сидим на первых партах и вникаем во всё, что говорит Людмила Владимировна Это реально важно! Во-первых, потом не догоните и перейдёте в касту &lt;strong>&lt;em>балласта&lt;/em>&lt;/strong>, во-вторых система с респектом здесь действует также, как и на алгеме.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Балласт&lt;/strong> — это группа студентов, которые, по мнению Людмилы Владимировны, занимают чужое место и тянут группу на дно. Если вы перешли в касту балласта, то выйти отсюда практически невозможно. Балласт не может рассчитывать на хоть сколько нибудь приличное отношение к нему со стороны Людмилы Владимировны. Никаких подачек на экзамене, коллоквиуме и т.п.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>У Людмилы Владимировны есть методички к лекциям и практике. Почти весь материал будет именно там. Однако, есть материал, который будет только на лекциях (+причина посещать матан).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Коллоквиум&lt;/strong> — это промежуточный экзамен, который Людмила Владимировна проводит примерно в середине семестра. Она вам подготовит порядка 30 вопросов, 7 из них вам попадутся на коллоквиуме. К первым шести вопросам вы пишете определения или формулировки теорем, к последнему вы пишете теорему полностью, с доказательством. Людмила Владимировна зачитывает всем формулировку вопроса и даёт несколько минут написать ответ в листочек. Коллоквиум считается сданным, если вы набираете по нему от 7 баллов. Вы можете получить по одному баллу за первые шесть заданий и 4 балла за последнее. (Всего 10 баллов, но это первичные, чтобы получить итог — умножайте на 2) Сданный коллоквиум избавляет вас от одного из двух вопросов в билете на экзамене, что сокращает вам программу экзамена на 40-50%.&lt;/p>
&lt;h3 id="практика-1">Практика
&lt;/h3>&lt;p>Выходите к доске, решаете задачи. Если вы забудете какой-то шаг в алгоритме или что-то другое, то Людмила Владимировна также поможет, а иногда и решит за вас (но не сильно тупите). Чем чаще выходите к доске, тем лучше!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Во втором семестре про ваших тьюторов Людмила Владимировна сказала: «Вы подавляете всю группу! Вы так часто выходите к доске, что остальная группа просто боится отвечать!»&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Контрольная работа&lt;/strong>. В этом семестре у вас одна кр, поэтому стоит постараться написать её хорошо. Тема: пределы. Контрольные Людмила Владимировна составляет на основе заданий из своей методички, поэтому чем больше номеров вы прорешаете на практиках и дома, тем легче вам будет на кр.&lt;/p>
&lt;p>Ближе к концу семестра у вас также может быть самостоятельная работа по производным. Ничего сложного, но Людмила Владимировна обещала неуд если её завалить (самостоялку).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Дополнительные задания&lt;/strong>. Она будет говорить о них во время лекций или практик: доказать какой-то факт, выполнить задание, опираясь на теорию. Вашей задачей будет их выполнять и потом по её требованию демонстрировать на доске перед всеми или сдать в письменном виде ближе к концу семестра. Опять же, задания эти необязательные, но лутание дополнительных баллов по матанализу может сильно вам подсобить в какой-то момент.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-1">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Отлично&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>90 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Хорошо&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>80 &amp;mdash; 89&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Удовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>64 &amp;mdash; 79&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неудовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 63&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Посещение лекций&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>10 баллов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Активность на практиках&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0, но респект!&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Контрольная работа&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>25 баллов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Коллоквиум&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>20 баллов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Дополнительные задания&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>5 баллов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Экзамен&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>40 баллов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="материалы-1">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/1/%d0%bc%d0%b0%d1%82%d0%b0%d0%bd/diff.png" >📄 Самостоялка по производным&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/1/%d0%bc%d0%b0%d1%82%d0%b0%d0%bd/%d0%ba%d0%be%d0%bb%d0%bb%d0%be%d0%ba/%d0%9a%d0%be%d0%bb%d0%bb%d0%be%d0%ba%d0%b2%d0%b8%d1%83%d0%bc%20%d0%9e%d1%82%d0%b2%d0%b5%d1%82%d1%8b.pdf" >📄 Билеты к коллоку&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/1/%d0%bc%d0%b0%d1%82%d0%b0%d0%bd/%d0%9a%d0%be%d0%bd%d1%82%d1%80%d0%be%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%b0%d1%8f%20%d1%80%d0%b0%d0%b1%d0%be%d1%82%d0%b0%201.pdf" >📄 Контрольная работа&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="теоретическая-информатика--экзамен">Теоретическая информатика — экзамен
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Александр Сергеевич Иванов&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>1 семестр&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="лекции-2">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>Нельзя сидеть в телефонах на парах, если только вы не фоткаете доску (не пытайтесь обмануть преподавателя, это реально палевно!)&lt;/p>
&lt;p>Преподаватель с юмором, но очень строго следит за выполнением своих требований. Лекции интересные, сначала вам покажется, что вы уже все знаете, но так будет только одну пару. Почти после каждой лекции на курсе будут появляться домашние задания с автоматической или ручной проверкой. СЛЕДИТЕ ЗА ДЕДЛАЙНОМ. Делайте домашки в первые два-три дня, и будет вам счастье.&lt;/p>
&lt;h3 id="практика-2">Практика
&lt;/h3>&lt;p>Решение задач по теме лекций (почти). Не бойтесь, весь кайф университета в том, что вас не гасят тройкой/двойкой за плохой ответ, а помогают получить правильный (кроме контрольных, да).&lt;/p>
&lt;p>Автоматов не будет. Зато будет контрольная работа и итоговый тест на экзамене. Файлы с теорией будут висеть на курсе, а все задачи вы разберете на практике.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-2">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Отлично&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>86 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Хорошо&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>76 &amp;mdash; 86&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Удовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 75&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Неудовлетворительно&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="материалы-2">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/1/%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%bd%d1%84%d0%b0/TI_Metodichka.pdf" >📕 Сборник всех лекций в одном файле&lt;/a>
&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/1/%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%bd%d1%84%d0%b0/TI_exam.odt" >📕 Краткие конспекты от вашего тьютора&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="информатика-и-программирование--экзамен--зачёт">Информатика и программирование — экзамен + зачёт
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Анна Сергеевна Иванова и другие&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Экзамен (лекции) + зачёт (практика)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="лекции-3">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>Они проходят обычно: преподаватель рассказывает материал, студенты его конспектируют или не конспектируют. Готовьтесь, что целые программы она будет писать на доске мелом.&lt;/p>
&lt;p>На парах она иногда будет говорить что-то по поводу домашних задач или даже писать целиком их решение, так что не проспите, кому-то это может сильно помочь.&lt;/p>
&lt;p>Где-то ближе к концу семестра на лекции Иванова даст вам контрольную (она предупредит заранее), писать её нужно будет ручкой на бумаге (ಠ⁠︵⁠ಠ), но при этом Анна Сергеевна разрешает пользоваться чем угодно, хоть своей тетрадью, хоть украденным у соседа ноутбуком.&lt;/p>
&lt;h3 id="практика-не-у-ивановой">Практика НЕ У ИВАНОВОЙ
&lt;/h3>&lt;p>Для практики вас поделят на 2-4 группы.&lt;/p>
&lt;p>На практиках преподаватели не будут выступать с теоретическим материалом, в основном на них вы будете приходить, чтобы отчитать домашки или просто посидеть порешать то, что вам нужно порешать. Можно, конечно же, задать преподавателю вопрос или попросить помочь с программой, если у вас что-то не работает.&lt;/p>
&lt;p>Протекает всё по одной схеме: на курсе открывается блок с новой темой, в котором есть пдфка с теорией и примерами решения, список задач на выбор, а также место, куда можно прикрепить файлы с решениями.&lt;/p>
&lt;p>Будьте аккуратнее, потому что задачи &lt;strong>&lt;em>можно занимать&lt;/em>&lt;/strong>, то есть каждую задачу могут взять n-ное количество человек, после чего эта задача становится недоступна для выбора.&lt;/p>
&lt;p>Также будьте аккуратнее, потому что у задач есть &lt;strong>&lt;em>дедлайны&lt;/em>&lt;/strong>, при просрочке которых вам будут снижать баллы (а баллы вам пригодятся для зачета и экзамена, не профигачивайте баллы).&lt;/p>
&lt;p>При написании программ от вас будут требовать наличие комментариев в коде (это даже будет отдельным пунктом в критериях оценки). Но несмотря на наличие комментариев, вам всё равно придется отчитываться лично преподавателю по каждой задаче. То есть вы зовете препода, он садится рядом с вами, и вы начинается описывать, как работает ваша программа и что в ней вообще происходит (ну и само собой демонстрируете на тестах, что работает она корректно).&lt;/p>
&lt;p>Если преподавателя всё устроило, он выставляет вам баллы, после чего открывается следующий блок. Таким образом, кстати, можно заспидранить весь курс за какой-то промежуток времени и после этого на практики не ходить. Один из ваших тьюторов закрыл инфопрогу ещё в октябре и сидел на чилле до конца семестра.&lt;/p>
&lt;p>Кстати, после отчёта преподу вы можете уйти с пары. Мы почему-то в первом семестре тупили и сидели даже после отчёта до конца занятия, но так делать не обязательно.&lt;/p>
&lt;p>🍉 Некоторые задачи на курсе будут помечены как факультативы. Эти задачи проверяются не преподами по практике, а Ивановой. Вам не нужно лично их отчитывать, вы просто прикрепляете на курсе решения и ждёте оценки.&lt;/p>
&lt;h3 id="практика-у-ивановой">Практика У ИВАНОВОЙ
&lt;/h3>&lt;p>Технически те же лекции, просто Иванова читает материал и пишет на доске программы не на две группы, а только на одну. Часто будет разбирать задачи из дз. Может быть пару раз кого-то к доске вызовет. Ничего особенного.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-3">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;p>На зачёт нужно закрыть все блоки с задачами на курсе. Исходите из того, что автоматов за экзамен нет, но это не факт. Разбалловка могла поменяться, но достаточно будет сдать вовремя все задачи и написать контрольную работу и итоговый тест.&lt;/p>
&lt;h3 id="материалы-3">Материалы
&lt;/h3>&lt;p>&lt;a class="link" href="https://dsc.sgu.ru/helpful/vscode/" target="_blank" rel="noopener"
>🖥️ Как накатить C++ на VSCode&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://dsc.sgu.ru/helpful/vscode/" target="_blank" rel="noopener"
>📄 Пример контрольной работы по информатике&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="история--зачёт">История — зачёт
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Максим Вячеславович Зайцев&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2 семестра&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Нет&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="лекции-4">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>На первой лекции он заставит вас купить методички в XI корпусе за 150 рублей. На ваше усмотрение, у меня (Роберт) не было методички, просто брал у одногруппников. Можете скинуться старосте, чтобы он целеноправленно закупился ими. Ими &lt;strong>можно&lt;/strong> пользоваться на зачёте, а там написан прям полный план ответа на каждый билет.&lt;/p>
&lt;p>На истории нельзя пользоваться ноутами для домашней работы. Лекции можно конспектировать любым удобным способом или не конспектировать вовсе.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>ОЧЕНЬ ПЛОХОЙ СОВЕТ:&lt;/strong> Если не повезло с билетом &lt;strong>(хотя надо учить всё!)&lt;/strong>, то иногда можно попробовать налить воды по плану. Зайцев такое моментально чекает и тормозит, но это лучше, чем просто молчать&amp;hellip;&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="практика-3">Практика
&lt;/h3>&lt;p>После лекций Максим Вячеславович даст вам тему из методички, в которой будет несколько вопросов, которые вы должны равномерно разобрать и подготовить ответы на них. Что-то вроде докладов или сообщений, но нужно будет использовать источники в описании к теме (да, он будет это спрашивать!). &lt;strong>Важно:&lt;/strong> нужно писать ответы &lt;em>&lt;strong>от руки&lt;/strong>&lt;/em>, распечатки не допускаются (исключениями являются только случаи, когда вы физически не можете или вам тяжело писать — сломали руку, являетесь инвалидом и т.п.)&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-4">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Незачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h2 id="русский-язык-и-что-то-ещё--зачёт">Русский язык и что-то ещё — зачёт
&lt;/h2>&lt;p>😂 Наши тьюторы тоже забыли полное название этого предмета&lt;/p>
&lt;p>Даня вспомнил: русский язык и культура речи 🤓&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Надежда Геннадьевна Шаповалова&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>1 семестр&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="лекции-5">Лекции
&lt;/h3>&lt;p>Просто ходите и иногда отвечайте. Этого достаточно для получения зачёта, просто иногда показывайтесь ей на глаза. Шаповалова расскажет вам, как определить, есть ли у вас девушка.&lt;/p>
&lt;h3 id="практика-4">Практика
&lt;/h3>&lt;p>Тоже самое, но иногда будут домашки (что-то прочитать, посмотреть). Обычно это что-то&amp;hellip; странное, но&amp;hellip; прикольное&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-5">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Незачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h2 id="физическая-культура--зачёт">Физическая культура — зачёт
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Вроде не Беляничева&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>6 семестров&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Нужно будет отнести копии флюорографии, медицинского полиса и справки о группе здоровья (086у) в здравпункт (7-ой корпус). Справку можно не нести, если вы отдавали её в деканат при поступлении. Взамен на все эти документы вам дадут вкладыш, который позже нужно будет вклеить в конец зачетной книжки. Вкладыш важен, потому что без него вам не поставят зачет по физре.&lt;/p>
&lt;p>Несмотря на то, что вы прошли медосмотр и получили ту самую справку 086у, вас скорее всего в начале семестра организованно потащат в медпункт/поликлинику (нас не тащили, за нас всё сделали, но наших тьюторов тащили жоско) недалеко от корпуса. Там вас чутка помучают с документами, некоторых ребят, вроде как, немного осмотрят, после чего каждому из вас будет проставлена группа здоровья, с которой вы уже позже пойдете на физру.&lt;/p>
&lt;p>До момента, когда вас поведут в этот медпункт, пары физры у вас проводиться не будут.&lt;/p>
&lt;p>За каждое занятие вы получаете галки. Если какое-то занятие вы пропустили без справки, его придется отрабатывать либо на своих парах со своей группой, либо можно прийти на занятия других групп (да и вообще любого факультета и любого препода, просто обозначьте, что вы отрабатываете пропуск). Или же можно залутать галки за участие в каких-то мероприятиях/олимпиадах и прочее.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/uploads/map.png"
loading="lazy"
alt="Здравпункт СГУ (aka 7-ой корпус)"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Если вы заболели&lt;/strong>&lt;/em>, вам нужно сходить в поликлинику и открыть больничный. По выздоровлении с КОПИЕЙ этой справки (лучше вообще возьмите и оригинал, и копию) вы сначала гоните в тот самый 7-ой корпус (он же здравпункт, фото выше), там её отдаете, а потом несете оригинал справки в деканат в двенашку. В конце семестра преподаватели забирают справки из деканата и смотрят, какие пары вы пропустили по уважительной причине, а какие — потому что вам было впадлу.&lt;/p>
&lt;p>Если вам кажется, что система с больничным душная и запарная, то вам не кажется.&lt;/p>
&lt;p>В целом, к студентам КНиИТа относятся, как к больным слепым котятам, поэтому особо сильно на парах физры нагружать не будут.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-6">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;p>Её нет, надо закрыть сколько-то галочек (вам скажут точно)&lt;/p>
&lt;h2 id="основы-российской-государственности--зачёт">Основы Российской Государственности — зачёт
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Конду&amp;#769;кторова Надежда Александровна&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>1 семестр&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Предмет новый, преподаватель молодой — душно, думаем не будет. У нас было душно первые несколько пар, потому что Надежда Александровна только привыкала к статусу преподавателя, но потом было очень вайбово.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Китайские дети?&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Действуйте также, как и с русским языком, но с более весёлым вайбом. Можете также иногда задавать вопросы по праву, если они хоть как-то связаны с темой дискуссии.&lt;/p>
&lt;p>После лекции препод будет отправлять записи лекций, по ним можно быдет писать свои конпекты и готовиться к зачёту (по которому можно получить автомат за активность)&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Один из немногих преподавателей, к которому можно добавиться в друзья в ВК :)&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="разбалловка-7">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Незачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h2 id="введение-в-учебный-процесс--зачёт">Введение в учебный процесс — зачёт
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Ку&amp;#769;дрина Елена Вячеславовна&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>1 семестр&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>Вам нужно выполнить 3 отработки (думаю, вы уже в курсе), а также 4 несложных задания на курсе. Лучше сделать их сразу как только они откроются, так как по этому предмету &lt;strong>реально получить незачёт&lt;/strong>. Случаи были даже на нашем потоке.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-8">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Незачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h2 id="иностранный-язык--зачёт">Иностранный язык — зачёт
&lt;/h2>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Преподаватель&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>У каждого свой&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Длительность&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>2-4 курса&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Аттестация в 1 семестре&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Зачёт&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Автоматы&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>Есть?&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;p>В начале сентября у вас будет тест на определение уровня языка. Писать его будете все вместе в актовом зале. Через несколько дней будут известны результаты и группы, по которым вас распределят.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Отвечайте честно, не валите этот тест чтобы попасть в более простую группу — вам реально будет скучно, а перевестись в более сильную будет &lt;em>&lt;strong>очень&lt;/strong>&lt;/em> проблематично&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Всю актуальную информацию про английский вы можете узнать на кафедре в 126 аудитории (это 1 этаж, правое крыло, если стоять лицом ко входу в корпус). Рядом с кабинетом есть доска объявлений, там повесят список фамилий с распределением по группам и список аудиторий, где будут проходить занятия. &lt;em>Если аудитория в списке отличается от той, что написана в расписании на сайте,&lt;/em> — &lt;em>значит на сайте неправильно.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Требования к студентам каждый преподаватель устанавливает на свое усмотрение.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>ПЕРЕВОДЧИКАМ:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>У вас будет +1 к парам — лекция по теории перевода. Преподаватель — Дина Алексеевна Алексеева.&lt;/p>
&lt;p>Для успешного получения автомата вам нужно ходить на лекции, допускается 2 пропуска. Если забьете болт на посещаемость, вас будет ждать тестик на 100 вопросов по лекционным занятиям и куча заданий по какой-то ерунде.&lt;/p>
&lt;h3 id="разбалловка-9">Разбалловка
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Зачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>50 &amp;mdash; 100&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;b>Незачёт&lt;/b>&lt;/td>
&lt;td>0 &amp;mdash; 49&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h1 id="активности">Активности
&lt;/h1>&lt;p>Кроме учёбы на нашем факультете немало самых разных организаций разного масштаба и разного уровня серьёзности, это одно из главных наших отличий от условного мехмата или инфиза. Что-то связано с нашей профессиональной деятельностью, что-то &amp;mdash; движуха, участвуя в которой, можно отвлечься от работы и учёбы и расслабиться.&lt;/p>
&lt;h2 id="студсовет-и-культмасс">Студсовет и культмасс
&lt;/h2>&lt;p>Свой студсовет есть на каждом факультете, мы не исключение. Я даже уточню: есть большой совет университета и маленький совет факультета. Ну как маленький, 99 человек) От монотонного кодинга хочется отвлечься, поэтому в нашем совете всегда что-то кипит. В рамках студсовета и культмасса существует множество реально интересных направлений, от редакторов паблика факультета до танцевального кружка имени Султана Уталиева. Вокал, музыка, рисование, монтаж — всё что вашей душе угодно.&lt;/p>
&lt;h3 id="леснит-и-посвят">Леснит и посвят
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/Pasted%20image%2020240820214009.png"
loading="lazy"
alt="мемчик"
>
1 сентября не забудьте прийти на леснит — весь факультет выберется в лес, чтобы познакомиться с первашами и познакомить их друг с другом, поэтому если какой-то дядя вроде меня уводит малыша в лес, не пугайтесь, на КНиИТе это нормально, мы так знакомимся поближе. Это самое первое мероприятие, организованное студсоветом, на которое вы попадёте. Пропускать такое нельзя. Чуть позже будет посвят, про это мы пока спойлерить не будем, вы ещё маленькие 😜&lt;/p>
&lt;h3 id="студзима">Студзима
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/Pasted%20image%2020240820214151.png"
loading="lazy"
alt="мемчик"
>
Студзима — это самое большое мероприятие, которым руководит студсовет. Если кто не знает, оно представляет из себя театрализованное представление, подготовленное нашим факультетом, постановка которого состоится на большой сцене главного корпуса. А ещё через несколько месяцев факультет, выступивший лучше всех, будет представлять наш университет на всероссийском уровне в рамках студвесны. В этом году её принимал наш город, в следующем — узнаете позже.&lt;/p>
&lt;h3 id="день-рождения-факультета">День рождения факультета
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/Pasted%20image%2020240820214207.png"
loading="lazy"
alt="мемчик"
>
По масштабам идёт едва ли не нос в нос со студзимой и проводится 28 февраля. К этому дню студсовет готовит большой спектакль, а в сам праздничный день проводит целое шоу, основная часть которого — это снова театрализованная постановка, но кроме неё, например, будут награждать отличившихся в течение года студентов. Есть как мемные номинации, так и вполне серьёзные.&lt;/p>
&lt;h3 id="удб-и-кинопоказ">УДБ и кинопоказ
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/Pasted%20image%2020240820214244.png"
loading="lazy"
alt="мемчик"
>
Врать вам в глаза и лицемерить никто не будет, на КНиИТе учиться сложно. Очень сложно. Но таким сигмам как вы вполне по силам, вы уже поступили на ПИ, а это уже о многом говорит. Тем не менее, каждой сигме и каждому Райану Гослингу иногда нужна чашечка какао и конфета с нюансом. Чтобы расслабиться в самые тяжёлые недели учёбы, студсовет устраивает бесплатную раздачу еды и говорит: утро добрым бывает. А по праздникам мы устраиваем кинопоказ: загоняем всех в 310 аудиторию и запираем их с едой и фильмом или мультфильмом на пару часов.&lt;/p>
&lt;h2 id="студенческие-клубы-разработки">Студенческие клубы разработки
&lt;/h2>&lt;p>Но не всё нам развлекаться, всё-таки мы на КНиИТе. Если ваша профессия — ваше увлечение — или если вы хотите быть действительно классным специалистом с классной зарплатой, так или иначе учиться приходиться не только на парах. Основная учебная программа даёт вам общие представления о практике и фундаментальные знания, которые так или иначе потребуются либо в дальнейшей учёбе, либо на реальной работе. Без линейной алгебры вы не разберётесь в графике, а без матанализа — в машинном обучении.&lt;/p>
&lt;p>Поэтому, пока на парах вас учат базе, вы можете получить практический опыт в рамках студенческих клубов разработки. На текущий момент у нас их три, но, если вы чувствуете, что способны и готовы поделиться своими знаниями с другими студентами, милости просим, обратитесь к ребятам из клубов и они вам помогут.&lt;/p>
&lt;h3 id="клуб-компьютерной-безопасности">Клуб компьютерной безопасности
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/Pasted%20image%2020240820213614.png"
loading="lazy"
alt="мемчик"
>
На клубе компьютерной безопасности в прошлом году обучали поиску базовых уязвимостей вроде SQL-инъекций или эксплойтов и разным кулхацкерским штучкам. Если эти слова вам ни о чём не говорят, посетить этот клуб будет полезным, здесь вам дадут базу. Кирилл, основной деятель этого объединения, интересуется OSINT&amp;rsquo;ом и, скорее всего, расскажет вам и про него. Из действительно серьёзных вещей я планирую прочитать лекцию по обратной разработке. Если кто-то не придёт, Кирилл вас по IP вычислит, а я дизассемблирую ваши BIOSы 🙃&lt;/p>
&lt;h3 id="клуб-машинного-обучения">Клуб машинного обучения
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/Pasted%20image%2020240820213903.png"
loading="lazy"
alt="мемчик"
>
Посещая занятия клуба машинного обучения, вы познакомитесь с основными инструментами для обработки и систематизации данных, попробуете в основы статистики и аналитики. Пока вы не освоили высшую математику, конечно, свой ChatGPT сделать не получится, но как минимум у вас будет представление о том, как анализируются данные и как работает искусственный интеллект.&lt;/p>
&lt;h3 id="клуб-веб-разработки">Клуб веб-разработки
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/Pasted%20image%2020240820214409.png"
loading="lazy"
alt="мемчик"
>
Клуб веб-разработки открывается лишь в этом году и вы будете его первым набором. Здесь вам расскажут, что такое фронтенд и бекенд, научат и вёрстке, и проектированию, и деплою, познакомят с основами инженерии данных. Если вы хотели разрабатывать сайтики или участвовать в университетском хакатоне, вам сюда.&lt;/p>
&lt;h3 id="хакатоны">Хакатоны
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/Pasted%20image%2020240820215034.png"
loading="lazy"
alt="мемчик"
>
Если вы горите желанием попробовать себя в бою, гореть в аду и не спать всю ночь, приходите на хакатон. С прошлого года наши клубы организовывают командное соревнование по веб-разработке: даётся задание, которое нужно выполнить за несколько суток, а затем представить в выгодном свете на презентации перед жюри. Каждому достаётся незабываемый букет эмоций (не только отрицательных), а победители и призёры получают денёжные призы. Ваши тьюторы уже успели занять первое место и выиграть 32 тысячи рублей.&lt;/p>
&lt;h2 id="цопп">ЦОПП
&lt;/h2>&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/Pasted%20image%2020240820215717.png"
loading="lazy"
alt="мемчик"
>
Особенно серьёзными вещами занимаются в Центре олимпиадной подготовки программистов имени Натальи Львовны Андреевой. Это кузница чемпионов по алгоритмическому программированию мирового уровня. Уже в октябре можно будет принять участие в квалификационном этапе Чемпионата мира по спортивному программированию (ICPC), а дальше Четвертьфинала, Полуфинал в Петербурге и финал, который каждый раз принимает новая страна. Если говорить о последних событиях, то в сезоне 2022-2023 финал ICPC принимал Египет, наши цопповские слоны там заняли неплохое место. Раньше СГУ регулярно занимал призовые места, сейчас мы уступаем Массачусетсу, МГУ, ИТМО и китайцам, но всё ещё держим высокую планку.&lt;/p>
&lt;p>Кроме международных поездок и интересных задач ЦОПП ещё и крайне полезен вам как профессионалам. Основные алгоритмы и структуры данных спрашивают на любом собеседовании, в работе с ними так или иначе приходится сталкиваться, а если вы претендуете на роль сеньора или техлида с зарплатами выше 500 тысяч, то без алгосов вам такие вакансии будут только сниться. Учите алгоритмы, соревнуйтесь, побеждайте и зарабатывайте!&lt;/p>
&lt;h1 id="больше-денег-богу-денег">&lt;strong>Больше денег богу денег&lt;/strong>
&lt;/h1>&lt;h3 id="социальная-стипендия">✨Социальная стипендия✨
&lt;/h3>&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Кто может оформить?&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>вам есть 18 и ваш официальный заработок ниже мрота (≈16200)&lt;/li>
&lt;li>вам нет 18 и у ваших родителей заработок меньше мрота. Но это очень сложный по бумагам вариант, просто ждите 18 лет, жизнь сурова&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Что нужно?&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>паспорт и копия паспорта&lt;/li>
&lt;li>справка о том, что вы обучаетесь в вузе (обычно заказывается номер 2 в деканате, однако говорят, что можно и номер 1, которая делается быстрее)&lt;/li>
&lt;li>если вам уже пришла стипендия (то есть вы займетесь этим после 25-го сентября), то нужна справка о доходах, она заказывается на вахте 10-го (главного) корпуса&lt;/li>
&lt;li>трудовая книжка, ее копия, если такая есть&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Что делать?&lt;/strong>&lt;/em>
Собираете эти бумаги и идете в МФЦ. Там напишете заявление, вам подскажут на месте. Его будут рассматривать приблизительно месяц.
Затем с полученной бумажкой идёте в деканат, пишете заявление на соц. стипендию.
Ура, теперь у вас есть деньги и возможность выписывать матпомощь (ещё деньги).
Альтернатива: онлайн-запись.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>заходите на &lt;a class="link" href="https://vk.com/away.php?to=https://mfc64.ru/&amp;amp;cc_key=" target="_blank" rel="noopener"
>https://mfc64.ru/&lt;/a> и выбираете кнопку «предварительная запись»
&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/%d0%bc%d1%84%d1%861.png"
loading="lazy"
alt="мфц1.png"
>&lt;/li>
&lt;li>оказываетесь на такой страничке, выбираете, в какой филиал вам удобнее прийти (или где-то могут быть свободные слоты для записи раньше/позже)
&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/%d0%bc%d1%84%d1%862.png"
loading="lazy"
alt="мфц2.png"
>&lt;/li>
&lt;li>в разделе «услуга» выбираете фразу «социальная защита»
&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/%d0%bc%d1%84%d1%863.png"
loading="lazy"
alt="мфц3.png"
>&lt;/li>
&lt;li>выбираете дату, заполняете инфу про себя, если заходили, например, не через госуслуги&lt;/li>
&lt;li>приходите в дату, на которую записались)&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>При онлайн записи номер типа П-15 выдается сразу, сохраните его на всякий случай, и всё будет хорошо. Если переживаете, что в МФЦ что-то потеряют/упустят, можете подойти к стойке регистрации и сказать, что записаны на &lt;em>такое-то время&lt;/em>, вам выдадут талончик.&lt;/p>
&lt;h3 id="матпомощь">✨Матпомощь✨
&lt;/h3>&lt;p>Приходите в деканат, берете там на стойке сами (или можете попросить) заявление на матпомощь.
&lt;em>Лайфхак, если есть принтер и не жалко бумаги&lt;/em>: можно дома отсканировать заявление и в следующие разы печатать его в удобном месте, не грабя деканат.
Далее чекаете пункты, по которым есть возможность оформить матпомощь (чаще всего оформляют по причине получения социальной стипендии, но бывают и другие ситуации), там же прописано, какие документы вам нужно иметь при себе.
[Матпомощь 2023.pptx](/2024/static/files/Матпомощь 2023.pptx)
Заполняете заявление, делаете копии нужных документов, относите оригиналы в деканат и ждете деньги.
Матпомощь выдают не каждый месяц, оформить ее можно до 3-х раз за один семестр.&lt;/p>
&lt;p>Вика: Эксклюзивно для вас, динамика моей стипендии в течение года: отсутствие социальной стипендии в сентябре, социалка с матпомощью в октябре - декабре, академическая с социальной в январе, в дальнейшем стипендия отличника с социалкой (и с матпомощью временами)&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/1%d1%81%d0%b5%d0%bd.jpg" >Сентябрь&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/2%d0%be%d0%ba%d1%82.jpg" >Октябрь&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/3%d0%bd%d0%be%d1%8f.jpg" >Ноябрь&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/4%d0%b4%d0%b5%d0%ba.jpg" >Декабрь&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/5%d1%8f%d0%bd%d0%b2.jpg" >Январь&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/6%d1%84%d0%b5%d0%b2.jpg" >Февраль&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/7%d0%bc%d0%b0%d1%80.jpg" >Март&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/8%d0%b0%d0%bf%d1%80.jpg" >Апрель&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/9%d0%bc%d0%b0%d0%b9.jpg" >Май&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/10%d0%b8%d1%8e%d0%bd.jpg" >Июнь&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/11%d0%b8%d1%8e%d0%bb.jpg" >Июль&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://example.org/2024/static/files/12%d0%b0%d0%b2%d0%b3.jpg" >Август&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;img src="https://example.org/2024/static/files/%d1%81%d0%bc%d0%b8%d1%88%d0%bd%d0%be%d0%b9%d0%b4%d0%be%d0%b3%d0%b3%d0%b8.jpg"
loading="lazy"
alt="смишнойдогги.jpg"
>&lt;/p>
&lt;h1 id="важные-бюрократические-вопросы">Важные бюрократические вопросы
&lt;/h1>&lt;h2 id="переводческий-английский">Переводческий английский
&lt;/h2>&lt;p>На КНиИТе существует дополнительная образовательная программа &lt;strong>&amp;ldquo;Переводчик в сфере профессиональной коммуникации&amp;rdquo;&lt;/strong>. Задумка этой программы в том, чтобы на выходе сделать из вас прошаренных ребят, которые смогут не только перевести &lt;em>London is the capital of Great Britain&lt;/em> или заказать айс-латте на миндальном молоке на английском, но и вести переговоры с иностранными заказчиками или без напряга читать техническую документацию к холодильнику или новому фреймворку. Ну а ещё это просто дополнительное изучение языка. Если вы пельмешка, которую учили французскому, немецкому, албанскому, хинди или почти не учили, то не расстраивайтесь: в самом начале года вы напишите распределительный тест, по которому вас распределят с такими же пельмешками, как и вы. Преподаватели знают, с кем работают, поэтому не будут нагружать сочинениями на тему вымирания коралловых рифов, если вы ещё алфавит не выучили. Поэтому не списывайте тест, он не влияет ни на какую оценку, только на то, в какую группу вас отправят и, соответственно, на ваши ощущения во время обучения. Если вы намеренно завалите тест, то вам придётся сидеть на скучных занятиях для малышей. Спишете — будете сидеть и не понимать происходящее. Это тест, который вам &lt;strong>выгодно&lt;/strong> написать как можно честнее.
Помимо дополнительных обычных занятий, на которых вы будете беседовать между собой и преподавателем, обсуждать что-то и просто интересно проводить время &lt;em>(User experience будет позже)&lt;/em>, будет одна пара в неделю, посвящённая истории английского языка, фонетике, семантике и другим смежным языковым темам. Очень хорошо, если эту пару у вас будет вести Дина Алексеевна, тогда будет очень интересно. Если вам попадётся Любовь Ивановна, то она расскажет вам ещё и о своих путешествиях по миру, приведёт к материалу лекции наглядные примеры из лекции.
Сама эта программа длится весь период вашего обучения &lt;em>(4 года, вдруг вы не знали)&lt;/em>, в то время как обычный бесплатный английский будет идти всего два года. Сама программа не бесплатная, но стоимость вполне демократичная - ~9000-9500 рублей (цена варьируется год от года).
Настоятельно рекомендуем записаться на эту программу, потому что&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Это дополнительный диплом в конце обучения. Мелочь, а приятно!&lt;/li>
&lt;li>Работодатель будет видеть ваш реальный уровень английского по этому диплому. В отсутствие международных экзаменов - топ.&lt;/li>
&lt;li>Вы подтянете свой уровень языка, или вообще выучите новый для себя язык.&lt;/li>
&lt;li>Пары по английскому станут одними из самых приятных пар в универе.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;Мы на парах переводческого английского можем часами что-то обсуждать и спорить по философским вопросам (естественно на английском). Часто работаем в командах или парах над каким-то заданием, шутим вместе с преподавателем и в целом интересно проводим время. У других групп преподаватели делятся историями из жизни или путешествий, приправляя это всё новой лексикой.&amp;rdquo; &lt;em>(С) Артём&lt;/em>&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="физкультура">Физкультура
&lt;/h2>&lt;h3 id="почему-физра-важна">Почему физра важна?
&lt;/h3>&lt;p>Если вы поступили на КНиИТ, то считна скучных айте, что вы поступили и на физкультурный факультет тоже, потому что физ-ра - один из самых важных предметов в жизни студента. Вы можете знать весь матанализ, решать задачи в четвёртом измерении, наизусть знать каждый метод в C++, но если вы не посещали физкультуру, то увидимся на допсе. Не получить зачёт по этому предмету очень легко и невероятно обидно, поэтому разберём, как этого не допустить.&lt;/p>
&lt;h3 id="подготовка">Подготовка
&lt;/h3>&lt;p>Для начала вам нужна действительная флюра. Для перваков - не старее 6 месяцев. Её вы должны были сдать вместе с основным пакетом документов, однако если этого не произошло - донесите как можно скорее. Без флюры вы не пройдёте медосмотр. Справку 086-У тоже нужно донести, но её вы скорее всего сдавали со всем остальным&amp;hellip; так ведь?&lt;/p>
&lt;h3 id="медосмотр">Медосмотр
&lt;/h3>&lt;p>Если вы донесли все нужные документы, то вам выдадут небольшой листочек-вкладыш, который нужно будет вклеить в зачётку (когда она появится). Примерно до середины октября вы должны будете всей группой организованно пойти в медпункт/поликлинику и пройти медосмотр. Там вас осмотрят, или просто посмотрят на документы и напишут на этом вкладыше вашу группу по физкультуре (поставят печать). Печать должна быть обязательно, ведь без неё в конце семестра не поставят зачёт, поэтому в случае каких-то проблем - не откладывайте их и решайте. Только после медосмотра у вас начнутся пары по физре.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>В наш год медосмотр постоянно затягивали. По итогу мы его не проходили и нам просто раздали эти вкладыши с печатями, если по документам всё было в порядке. &lt;em>(С) Артём&lt;/em>&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="пары">Пары
&lt;/h3>&lt;h4 id="про-группы-здоровья">Про группы здоровья
&lt;/h4>&lt;p>Как было сказано ранее, на печати во вкладыше будет написана ваша группа здоровья. Их бывает 4 вида:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Основная&lt;/li>
&lt;li>Подготовительная&lt;/li>
&lt;li>Специальная&lt;/li>
&lt;li>Освобождён&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Не знаю, к чему готовят подготовительную группу, однако все занятия у них проходят вместе с основной, никаких отличий нет. Специальная группа, она же спец.группа, она же спецназ, занимается с отдельным преподавателем. Спецназом группу называют в шутку, на самом деле большая часть занятия - это хождение. Да-да, не удивляйтесь. Это кажется скучным, на самом деле вам предоставляется невероятный простор для спорта! Вы можете&amp;hellip; ходить вперёд&amp;hellip; а ещё назад&amp;hellip; а потом по лестнице подниматься&amp;hellip; но не бежать, не бегать, нет&amp;hellip; а потом ещё спускаться с лестницы&amp;hellip; ну короче вы поняли. В конце занятия можно будет поиграть во что-нибудь не особо активное, например, в шахматы.
Освобождёнными от физкультуры становятся ребята, которые по состоянию здоровья не могут заниматься ни в основной, ни в спец.группе. Но освобождаются они только от занятий, но не от работы. Нужно будет отправлять преподавателю какое-то задание, обычно это реферат. Иногда могут попросить рассказать технику выполнения какого-то упражнения.&lt;/p>
&lt;h2 id="дисклеймер">&lt;em>&lt;strong>ДИСКЛЕЙМЕР!&lt;/strong>&lt;/em>
&lt;/h2>&lt;p>Нашу физкультуру вела Беляничева В.В. Как нам говорили, с этого года преподаватель должен смениться, поэтому информация далее про проведение пар, опоздания, бассейн, галочки и всё, что в принципе может быть связано с преподавателем, может оказаться неактуальной!&lt;/p>
&lt;h4 id="где-проходит">Где проходит?
&lt;/h4>&lt;p>Пары проходят на стадионе Локомотив, это тот, который рядом с вокзалом. Да, придётся добираться из 12 корпуса до стадиона, а потом обратно, если есть пары после физ-ры &lt;em>(а они скорее всего будут)&lt;/em>. Добираться можно как на общественном транспорте, так и пешком: неспешным шагом выходит 35-40 минут, быстрым около 15-25 минут. Преподаватели всё понимают, поэтому на пары можно опоздать, но не более чем на 20-30 минут &lt;em>(в зависимости от преподавателя)&lt;/em>. Общественный транспорт обычно медленный, поэтому на троллейбусе вы будете либо опаздывать, либо приезжать впритык.&lt;/p>
&lt;h4 id="а-что-делать">А что делать?
&lt;/h4>&lt;p>Про занятия спецназа мы уже рассказали, поэтому расскажем про основную и подготовительную группы. В тёплое время года занятия будут проходить на улице, в холодное - в манеже. Стандартное занятие состоит из: бега, разминки, какого-нибудь упражнения (редко). Пара длится не 1,5 часа, а 30-40 минут, потому что остальное время занимает дорога туда и обратно до стадиона.&lt;/p>
&lt;h4 id="галочки">Галочки
&lt;/h4>&lt;p>Галочка по физре — это отметка посещаемости. На КНиИТе для зачёта требуется ~20 галочек &lt;em>(обязательно уточните это у своего преподавателя!)&lt;/em>, как рассказывают, на других факультетах около 40. Заработать галочки можно посредством посещения пары на стадионе, проведения разминки &lt;em>(обычно со второго курса, однако вам может повезти)&lt;/em>, посещения бассейна &lt;em>(о нём речь пойдёт дальше)&lt;/em>, участие или призовое место в спортивных соревнованиях от факультета. Отдельно нужно выделить галочки за участие в неспортивных мероприятиях - это может быть посещение спортивного матча, на котором играет факультетская команда, помощь деканату, волонтёрство, помощь в организации мероприятий студсовета и прочее. Обычно о том, что за что-то проставят галочку, сообщают сразу, чтобы привлечь ребят, однако если вы сделали что-то полезное или где-то поучаствовали, то можете аккуратно спросить о возможности залутать за это галочку. Скорее всего это одобрят. Но закрыть семестр одними галочками за неспортивные мероприятия нельзя, посетить пары всё равно нужно. Каждый преподаватель по-своему решает, сколько галочек за неспортивные мероприятия можно поставить, поэтому тоже уточняйте этот момент.&lt;/p>
&lt;h4 id="бассейн">Бассейн
&lt;/h4>&lt;p>Возможно, вам предложат посещать физкультуру в бассейне. Если нет, то спросите своего преподавателя об этом. Скорее всего это будет лучшее решение для кайфового закрытия физкультуры:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Занятия длятся 20-30 минут&lt;/li>
&lt;li>Одно занятие, если вы не опоздали и хорошо всё выполнили, может принести вам аж две галочки вместо одной&lt;/li>
&lt;li>Занятия в бассейне и на стадионе можно совмещать (Сходить в бассейн, а потом на стадион, или наоборот)&lt;/li>
&lt;li>Занятия бесплатные&lt;/li>
&lt;li>Вода тёплая)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Занятия по-прежнему остаются ненапряжными, из вас не будут готовить олимпийских чемпионов, однако появляется возможность пораньше залутать требуемое количество галочек и скипать физру. Бассейн расположен рядом со стадионом.&lt;/p>
&lt;h4 id="нормативы">Нормативы
&lt;/h4>&lt;p>Чтобы получить зачёт, нужно сдать нормативы: пресс, гибкость и отжимания. Звучит страшно, однако на деле всё проще, чем кажется.
&lt;strong>Нормативы можно не сдать&lt;/strong>&amp;hellip; в том смысле, что вы можете сделать меньше отжиманий, чем от вас требуют, однако сам процесс сдачи нормативов &lt;strong>обязателен&lt;/strong>. Случаев, когда человек сделал 39 отжиманий вместо положенных 40 и отлетел на допсу не было. Однако если человек не пришёл сдавать нормативы, то он вполне может отлететь.&lt;/p>
&lt;h4 id="я-пропустил-занятие-меня-отчислят">Я пропустил занятие. Меня отчислят?
&lt;/h4>&lt;p>Нет, не отчислят. Если занятичёе было пропущено не по уважительной причине (болезнь, соревнования и т.п.), то постарайтесь посетить занятие в тот день, когда у вас физры нет (например, когда преподаватель ведёт занятие у другой группы). Тогда вы наверстаете пропуск и всё снова будет нормально. Ну и естественно, не стесняйтесь сообщать о таком преподавателю, но не в виде оправданий &amp;ldquo;Меня попросили помочь, потом ещё что-то и поэтому меня не было на паре&amp;rdquo;, а в виде прямого вопроса &amp;ldquo;Я пропустил(а) Ваше занятие, как или когда я могу закрыть пропуск?&amp;rdquo;.
Если пара/пары были пропущены по уважительной причине, то преподавателю нужно принести копию документа, подтверждающего ваше отсутствие (справка из поликлиники, записка от деканата). Тогда проблем не будет и преподаватель &lt;strong>поставит вам галочки за пропущенные пары&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="вы-обязательно-справитесь">Вы обязательно справитесь
&lt;/h3>&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;">&lt;code class="language-rust" data-lang="rust">&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#66d9ef">use&lt;/span> std::io;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#66d9ef">fn&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">main&lt;/span>() {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#66d9ef">let&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">mut&lt;/span> favlang &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> String::new();
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#a6e22e">println!&lt;/span>(&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;What&amp;#39;s your favorite programming language?&amp;#34;&lt;/span>);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> io::stdin()
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> .read_line(&lt;span style="color:#f92672">&amp;amp;&lt;/span>&lt;span style="color:#66d9ef">mut&lt;/span> favlang)
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> .expect(&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Invalid string (how on Earth???)&amp;#34;&lt;/span>);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#66d9ef">let&lt;/span> favlang &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> favlang.trim();
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#75715e">// println!(&amp;#34;Your favorite language is {favlang}&amp;#34;);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">println!&lt;/span>(&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Your favorite language is rust&amp;#34;&lt;/span>);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>}
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div></description></item></channel></rss>